#history

Q: 神用了多少天創造天地萬物?
a. 1
b. 3
c. 6
d. 7*

Q: 在1947 發現的 “死海古卷”中﹐發現保存最完整的聖經手抄本是:
a. 以賽亞書*
b. 但以理書
c. 耶利米書
d. 以西結書

Q: 這些經歷超過 1900年手抄本 是被誰不經意地發現?
a. 晨運客
b. 寡婦
c. 收割的農夫
d. 牧羊人*

Q: 聖經的各書卷得以留存主要是因為:
a. 文士把書卷存放在國家圖書庫
b. 文士一代一代的抄寫*
c. 文士從考古學家手中買過來
d. 文士把聖經寫在紙上

#Bible
Q: 聖經主要分為那幾部份?
a. 摩西五經 & 四福音
b. 舊約 & 新約*
c. 摩西五經 & 保羅書信
d. 舊約 & 四福音

Q: 整本聖經共有多少書卷?
a. 六十三卷
b. 六十四卷
c. 六十五卷
d. 六十六卷*

Q: 整本聖經最長的是:
a. 以 賽 亞 書
b. 哈 該 書
c. 詩 篇*
d. 猶 大 書

Q: 整本聖經最短的是:
a. 以 賽 亞 書
b. 哈 該 書
c. 約 翰 一 書
d. 猶 大 書*

#舊約
Q: 請說出舊約開始與結尾的書名。
Right
Wrong

Q: 聖經的舊約以什麼語言寫成?
a. 希伯來文 & 亞蘭文*
b. 希伯來文 & 拉丁文
c. 拉丁文 & 亞蘭文
d. 英文 & 中文

Q: 有 “智慧書卷” 稱號的是指:
a. 老夫子﹑蠟筆小生﹑麥兜
b. 詩篇﹑箴言﹑傳道書  
c. 約伯記﹑箴言﹑傳道書*
d. 以賽亞書﹑耶利米書﹑以西結書

Q: 創世記 第一章 第一節 說什麼?
Right
Wrong


#English Questions
Q: Which two are not apostles?
a. Matthew/James
b. Mark/Luke*
c. John/James
d. Andrew/Philip

Q: How many times did Jesus go back to wake up His disciples when He prayed in Gethsemane?
a. 1
b. 2
c. 3*
d. 4

Q: Which miracle did Jesus not do in the Bible?
a. Turning water to wine
b. Walk on water
c. Heal the blind
d. Turning oil to water*

Q: Which is the longest chapter in the Bible?
a. Psalm 119*
b. John 3
c. Daniel 3
d. Genesis 12
